美國出口強勁，全球需求強勁，7月中國出口猛增

Bloomberg News
2020年8月7日 上午11:26 [GMT+8] Updated on 2020年8月7日 下午1:26 [GMT+8]

China’s exports rose in July as economic activity in the rest of the world recovered and shipments to the U.S. jumped, while imports unexpectedly contracted due to falling commodity prices and the ongoing fragility of China’s own recovery.

Exports rose 7.2% in dollar terms in July from a year earlier, while imports fell 1.4%, the customs administration said Friday. That widened the trade surplus to $62.33 billion in the month. Economists had forecast that exports would fall by 0.6% while imports would increase by 0.9%.

China-U.S. relations have soured further recently across a broad range of issues, with both sides shutting down consulates, the U.S. pushing a ban on Chinese tech firms including TikTok, and fights over Hong Kong and Taiwan. As rising geopolitical tensions kindle global fears of a new Cold War, companies are also responding to pent-up demand following lengthy shutdowns in some parts of the world.

“The road ahead may be bumpy as new export orders remain weak and the recovery path will be uneven across economies,” said Louis Kuijs, head of Asia economics at Oxford Economics in Hong Kong. “Imports disappointed a bit,” but as commodity prices are still down substantially from a year ago, this implies that import volumes continued to expand, he said.

Exports to the U.S. rose 12.5% in July from a year ago, the fastest rise since 2018. The magnitude of the jump is “probably due to front-loading activity ahead of a worsening U.S.-China relationship.” said Tommy Xie, an economist at Oversea Chinese Banking Corp in Singapore. Imports from the U.S. rose 3.6%.

President Xi Jinping is also accelerating his push for a more economically independent China with a new emphasis on a so-called “dual circulation” model, which tilts toward domestic markets, although it’s unclear what that will mean in practice.

What Bloomberg’s Economists Say...
“The recovery in exports should continue, as long as demand in major trading partners continues to revive.” Imports should get more support from the recovery in domestic demand, though “it will take considerable time for imports to get back to pre-pandemic levels.” There are also increasing risks to trade, such as the worsening relations with the U.S., and fresh waves of Covid-19 outbreaks.

- David Qu, Bloomberg Economics

口罩，呼吸機。